---
title: "Конфигурирование"
description: "Описание конфигурационных файлов"
weight: 40
type: docs
---

Настройка узла MME осуществляется в файлах конфигурации, расположенных в директории `/usr/protei/Protei_MME/config`.

Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:

- [ap.cfg](./ap/) -- конфигурация настроек подсистемы аварийной индикации;
- [apn_rules.cfg](./apn_rules/) -- конфигурация правил, связывающих APN NI и адреса PGW и SGW;
- [code_mapping_rules.cfg](./code_mapping_rules/) -- конфигурация правил, связывающих Diameter: Result-Code и EMM Cause;
- [diam_dest.cfg](./diam_dest/) -- конфигурация правил, связывающих IMSI и параметры Destination-Host и Destination-Realm;
- [diameter.cfg](./diameter/) -- конфигурация настроек подключений по протоколу Diameter;
- [dns.cfg](./dns/) -- конфигурация настроек DNS;
- [emergency_numbers.cfg](./emergency_numbers/) -- конфигурация связей между номерами экстренных служб и их типами;
- [emergency_pdn.cfg](./emergency_pdn/) -- конфигурация настроек PDN-подключений для служб передачи данных, применяемых в случае процедуры Emergency Attach без запроса профиля у узла HSS;
- [forbidden_imei_rules.cfg](./forbidden_imei_rules/) -- конфигурация правил с перечислением масок запрещённых IMEI;
- [gtp_c.cfg](./gtp_c/) -- конфигурация настроек компонента GTP-C;
- [http.cfg](./http/) -- конфигурация настроек HTTP-соединений;
- [imsi_rules.cfg](./imsi_rules/) -- конфигурация правил, связывающих TAC с регулярными выражениями для номеров IMSI;
- [long_mnc.cfg](./long_mnc/) -- конфигурация сетей PLMN, имеющих трехзначные коды MNC;
- [metrics.cfg](./metrics/) -- конфигурация настроек сбора метрик;
- [mme.cfg](./mme/) -- конфигурация основных настроек PROTEI MME;
- [qos_rules.cfg](./qos_rules/) -- конфигурация правил, связывающих параметры QoS с регулярными выражениями IMSI и APN-NI, а также параметры VoPS с регулярными выражениями IMSI;
- [rac_rules.cfg](./rac_rules/) -- конфигурация правил, связывающих RAC и LAC с адресами узлов SGSN и сервером MSC;
- [s1ap.cfg](./s1ap/) -- конфигурация настроек компонента S1AP;
- [served_plmn.cfg](./served_plmn/) -- конфигурация сетей, обслуживаемых узлом ММЕ;
- [sgd.cfg](./sgd/) -- конфигурация настроек интерфейса SGd;
- [sgsap.cfg](./sgsap/) -- конфигурация настроек компонента SGsAP;
- [tac_rules.cfg](./tac_rules/) -- конфигурация правил, связывающих TAC и дополнительные параметры;
- [trace.cfg](./trace/) -- конфигурация настроек подсистемы журналирования;
- [ue_trace.cfg](./ue_trace/) -- конфигурация отслеживаемых абонентов;
- [zc_rules.cfg](./zc_rules/) -- конфигурация правил, связывающих зоны и TAC;
- [component](./component/) -- директория для конфигурационных файлов компонент:
  - [component/config.cfg](./component/config/) -- конфигурация компонент;
  - [component/diameter.cfg](./component/diameter/) -- конфигурация компонента Diameter;
  - [component/gtp_c.cfg](./component/gtp_c/) -- конфигурация компонента GTP-C;
  - [component/s1ap.cfg](./component/s1ap/) -- конфигурация компонента S1AP;
  - [component/sgsap.cfg](./component/sgsap/) -- конфигурация компонента SGsAP.

В описании каждого файла конфигурации указаны следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения при наличии;
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра – столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска MME для применения нового значения параметра в случае изменения – столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр – столбец "Версия". Если пусто, что используется во всех версиях;
* Работоспособный пример файла конфигурации.

### Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации ###

Поле **O/M** -- необходимость указания значения параметра:

* O (Optional) -- опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, используется значение по умолчанию;
* M (Mandatory) -- обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации работоспособность не гарантируется;

Поле **P/R** -- необходимость перезагрузки конфигурационного файла для применения изменений параметра:

* P (Permanent) -- изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка конфигурационного файла;
* R (Reloadable) -- изменения параметра применяются динамически, перезагрузка конфигурационного файла не требуется.

### Типы данных параметров конфигурации ###

| Тип      | Описание                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               |
|----------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| bool     | Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, `true` и `false`.                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| string   | Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| regex    | Строковый тип. Задает регулярное выражение, маску, шаблон для формата значения.                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| int      | Числовой тип. Задает целое 32–битное число, записанное цифрами 0–9 и знаком минуса&nbsp;"–".<br/>Диапазон: от –2&sup3;&sup1; до 2&sup3;&sup1;&nbsp;-&nbsp;1.                                                                                                                                                                                           |
| object   | Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| list     | Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| map      | Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| float    | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.                                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| double   | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.                                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| datetime | Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию:<br>**YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss**<br>YYYY -- год; MM -- месяц; DD -- день;<br>hh -- час; mm -- минута; ss -- секунда; mss -- миллисекунда.<br>Время задается в формате 24–часового дня.                                                                                                              |
| hex      | Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0–9 и буквами A–F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.                                                                                                                                             |
| ip       | Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: **xxx.xxx.xxx.xxx**                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| None     | Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.                                                                                                                                                                                                                                                                                |
| units    | Тип для задания величины и единицы измерения.<br>`d` -- день / `h` -- час / `m` -- минута / `s` -- секунда / `ms` -- миллисекунда / `us` -- микросекунда;<br>`b` -- биты / `Kb` -- килобиты / `Mb` -- мегабиты / `Gb` -- гигабиты / `Tb` -- терабиты;<br>`B` -- байты / `KB` -- килобайты / `MB` -- мегабайты / `GB` -- гигабайты / `TB` -- терабайты. |
